\input{texs/pack}
\input{texs/capa}
\input{texs/conf}

\begin{document}
\input{texs/pre}

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}

  Esse trabalho documenta a implementação de um simulador de computação
  quântica baseado no modelo de circuitos quânticos onde é possível executar
  uma computação quântica tanto em vetor de estado quanto em matriz densidade,
  possibilitando, assim, a simulação de erros quânticos. O simulador foi
  desenvolvido majoritariamente em C++ e entregue como um módulo de Python,
  denominado QSystem, desta forma, obtém uma boa performance ao mesmo tempo 
  que é dinâmico para o uso. Toda a base teórica referente a computação
  quântica necessária para a implementação do simulador é apresentada nos
  primeiros capítulos.

%  Computadores quânticos apresentam uma  taxa de erro não nula devido a
%  interferências de sistemas externos a computação. Uma maneira de mitigar isto
%  é adotando um código de correção de erros, que consiste em utilizar alguns
%  qubits físicos para gerar um qubit lógico capaz de suportar uma certa taxa de
%  erro.
% 
%  Códigos de correção de erros quânticos são capazes de identificar e corrigir
%  erros de apenas um qubit, tendo como premissas que não aconteçam erros
%  simultâneos, sendo assim eles são incapazes de identificar uma correlação
%  entre erros de dois ou mais qubits.
%
%  Neste sentido, propõe-se, com esta obra, treinar uma rede neural para
%  identificar a existência de correlação entre erros de dois ou mais qubits.
%  Para gerar os dados de treinamento, pretende-se construir um simulador de um
%  computador quântico que nos permite causar erros de maneira controlada.
%  Desta forma, os dados para treinamento serão extraídos do código de correção
%  de erros à partir da execução de alguma computação no simulador.
%
  \textbf{Palavras-chave}: computação quântica, simulação, circuito quântico, Python, C++
\end{resumo}
% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\input{introducao}

\input{texs/matrices}
\input{revisao}

\part{Desenvolvimento  do simulador}\label{par:dois}
\input{solucao2}

\phantompart

\input{conclusao}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{references}

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os apêndices
% ---
\begin{apendicesenv}

% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\partapendices

\input{apendiceA}
\input{codigos}
\input{esfera}
\input{qsystem.tex}
\input{wiki.tex}
\input{artigo.tex}

\end{apendicesenv}


\end{document}
